【不鮭路】男大生改名「張鮭魚之夢」食壽司 方知用盡改名名額

日本迴轉壽司店「壽司郎」在台灣推出諧音活動，吸引許多台灣民眾改名「鮭魚」（港稱三文魚）。台中一名中醫系男大生跟風改名，更名叫「張鮭魚之夢」，當他拿到新身分證後，戶政人員告知他已經改名三次，不能再改。男生其後表示十分後悔，但仍到壽司店「報到」壓驚。

男生表示，父母在他小時候曾幫他改過名字，他直到今次改名後才發現是第三次，已經不能再改，「這下後悔也來不及，只好先到壽司店報到，狂吃壽司壓壓驚。」他兩日共到三家壽司店吃免費壽司，一個人頭收200元到300元，趁機賺意外之財。

台灣內政部規定只能改名三次，律師林智群表示，只要父親也改名「鮭魚」就可以解決，如果爸爸無改過名，只好請爸爸出面申請改名為鮭魚，「根據姓名條例規定，姓名跟爸爸一樣的，可以申請改名，不受三次限制。」但男大生表示，當初是瞞著爸媽到戶政事務所改名，不敢讓父母知道，因此改回本名的事，只能先暫緩一下，另外再想辦法解決。

「壽司郎」在台灣推出諧音活動，17至18日只要姓名中有「鮭魚」同音同字者，可享免費，每桌上限6人。